gcloud compute --project "jungh-1131-1131" ssh --zone "us-east1-d" "instance-1-spring"
keyphrase s101100

0) VM instance
networking에 가서, mysql 및 elastic main DB 서버인 경우는 처음에는 외부 ip를 허락해서  설치등을 다하고 나중에 외부 IP를 잠거야한다 ( disable)
(보안을 위해서, no external IP를 선정해준다, 이 경우는 다른 google vm에서 ssh로 접속해야한다)
ssh jungh_lee@10.240.0.3
실험을 위해서는 micro CPU, 10GB disk로 설정해서 사용하면 된다. 


1)locale UTF8 when accessing from SSH>UTF-8
unknown environment variables  LC_CTYPE=UTF-8 or "en_US.UTF-8" LC_ALL="en_US.UTF-8"

locale
sudo locale-gen "en_US.UTF-8"
sudo dpkg-reconfigure locales

file: /etc/environment:
LC_ALL="en_US.UTF-8"
LANG="en_US.UTF-8"


sudo apt-get install language-pack-UTF-8
sudo locale-gen "en_US.UTF-8"
sudo apt-get install --reinstall locales && sudo dpkg-reconfigure locales

apt-cache search "^language-pack-[a-z][a-z]$"

3)git 설치파일과 local change가 겹쳐서 문제가 될떄는 
git status
git stash
로 로컬의 변화한것들을 버리면 된다 


architecture

loadbalancer

VM-application 
	1)reference super image(10GB): ubuntu 16.04, java, python+venv, mysql, elk, git, maven, nginx
	2)spring_boot(java) or flask(python) service
		with apache or nginx for reverse proxy, mysql, elk(elastic),filebeat
	3A)storage service - mysql+elk(elasticsearch) + spring/flask
	3B)google cloud_sql
	4)google storage - cold, backup
	5)wordpress (apache,php,mysql+wordpressPlugins)


storage


backup & restore

	file backup on google cloud
		mysql.sql, img, multimeida
		https://cloud.google.com/compute/docs/instances/transfer-files
		- gcloud init -> gcloud compute ssh -> gcloud compute copy-files [LOCAL_FILE_PATH] [INSTANCE_NAME]:~/
		- ~/.ssh/config file that points to your private key -> scp -i ~/.ssh/my-ssh-key [LOCAL_FILE_PATH] [USERNAME]@[IP_ADDRESS]:~
			sftp://[USERNAME]@[IP_ADDRESS]/home/[USERNAME]
		- sftp-filezilla: http://blog.sandeepdinesh.com/2015/04/how-to-setup-filezilla-for-google.html 
		- disk 용량 늘리기 : https://cloud.google.com/compute/docs/disks/create-root-persistent-disks#resizingrootpd
	
